美國金融大鱷Kyle Bass﹕金管局唔夠子彈捍衛港元 已沽空

港元匯價偏弱，近周持續於7.85弱方兌換保證水平的邊緣徘徊。美國對沖基金大鱷、對沖基金

Hayman Capital創辦人Kyle Bass昨日（21日）再度高調唱淡港元，質疑香港的外匯儲備不足以支撑聯繫匯率制度，聲言公司正主力沽空港元。

金管局回應《彭博》查詢時則反駁，Kyle Bass誤解聯匯制度及外匯基金運作，忽視局方可動用外匯基金，以維持聯繫匯率制度穩定。

稱可用外匯儲備僅得13%

Kyle Bass昨日向投資者發信，指參考國際貨幣基金組織（IMF）的標準，香港外匯儲備最少須達4,950億元（美元‧下同），遠高於目前的4,360億元。他又質疑，在金管局報稱的外匯儲備中，僅得570億元（約13%）可供使用，形容香港的外匯儲備「匱乏得可憐」。他預料，港元聯繫匯率將於2047年自動失效，問題只是市場何時開始將此因素納入考慮，並建議投資者盡早將手上港元轉成美元。

Kyle Bass接受彭博訪問時指，公司正大手購入美元，並沽空東南亞貨幣，而港元正是重點狙擊對象。他批評，現時香港樓市為全球最貴，亦是全球槓桿水平最高的經濟體之一，加上在政治層面上，中共積極在港推動《逃犯條例》將迫使大量外國企業遷出，嚴重打擊本港經濟及匯率穩定。

金管局反擊稱忽視外匯基金作用

金管局回應時指，Kyle Bass忽視《外匯基金條例》容許外匯基金用於維持聯繫匯率制度穩定，並指對方錯誤援引IMF用於新興經濟體的外匯儲備公式，而該公式並不適用於香港等成熟市場。局方強調，目前沒有必要亦無意變更聯匯制度。根據金管局數據，截至4月底，本港外匯儲備資產為4,364億元，相當於香港流通貨幣約7倍，而截至3月底的外匯基金總資產，則達到4.17萬億元。

Kyle Bass早於4月底已發文唱淡港元，提及香港與美國短期利率之間的利差，以及美國和中國之間不斷加劇的地緣政治緊張，使香港匯率制度處於崩潰邊緣，形容「香港正坐在有史以來最大的一顆金融計時炸彈上。」

金管局﹕誤解聯匯制度運作

金管局其後再回應Kyle Bass的言論，指出對方誤解聯滙制度及外滙基金運作，稱聯滙制度行之有效有賴龐大的外滙基金(截至2019年3月底達4.2萬億港元)，相當於香港貨幣基礎的2.5倍。

當局又指出Kyle Bass忽略了《外滙基金條例》清楚列明外滙基金可用於維持貨幣及金融穩定這一事實，將政府存放在外滙基金達1.2萬億港元的財政儲備錯誤定性為營運資金，並迴避了財政儲備規模相當於政府26個月的開支、政府連續15年錄得財政盈餘以及政府基本上零債務的事實。

發言人重申，當有資金流出港元時，銀行體系的港元總結餘會相應收縮，港元利率繼而上升，從而減低投資者出售港元的誘因，正是聯滙制度下的自動利率調節機制，與龐大的外滙基金共同發揮維持港元滙率穩定的作用，並強調聯滙制度36年以來經歷多次經濟周期，仍然運作良好，香港不需亦無意更改聯滙制度。

請出手

昨日(21日)？？？
屌你老未

5月22日嘅新聞嚟

你班仆街唔好搞呀
個日個一百萬人既人都撳錢
應該足夠令香港島既櫃員機無晒cash
去埋中資銀行排隊
到時連鎖效應
再加埋今時今日網路咁發達 你估好玩呀
擠提好大獲架
如果再有有心發埋d消息 令到大眾要沽港元 加埋外國投資者
再加上因放債收縮引發既經濟破壞
真係焦土級破壞

到時恆指真係一萬點都似

利申為免意外我都係走人先
聽朝一早去銀行排隊換jpy
Cash is king